Versão da tarde

LeanProjeto2/FOL.lean
@@ -1,6 +1,10 @@
 import LeanProjeto2
 import MathLib.Tactic
 import Init.Data.String.Basic
+import Mathlib.Data.Finset.Basic
+import Init.Data.List.Basic
+
+
 -- import data.string.basic
 
 namespace FOL
@@ -11,47 +15,194 @@ namespace FOL
 
 -- Variáveis
 
-def LVar : Type := String
+def LVar : Type := String     -- a tirar
 
 -- Logical connectives (∨ , ¬)
 
-inductive LogCon : Type
-| Ldisj
-| Lnot
-| Lforall
+inductive LogCon : Type       -- a tirar
+| Ldisj                       -- a tirar
+| Lnot                        -- a tirar
+| Lforall                     -- a tirar
 
-open LogCon
+open LogCon                   -- a tirar
 
 -- --------------------
--- TERMOS
+-- TERMOS String para term
 -- --------------------
 
 inductive LTerm : Type
 | Lvar : String → LTerm
 | Lconst : String → LTerm
 | Lfunc : String → List LTerm → LTerm
---deriving BEq, DecidableEq, Repr
+deriving BEq, Repr
 
--- Predicate symbols
-def LPred : Type := String
+/-
+inductive term_is_wellformed2 : List String → LTerm → Prop
+| bc :
+  x ∈ xs →
+  ------------------------------
+ term_is_wellformed xs (.Lvar x)
+ -/
+
+inductive term_is_wellformed : List String → LTerm → Prop           -- Why do we really need this?
+| bc_var :
+    (x ∈ xs) →
+    term_is_wellformed xs (LTerm.Lvar x)
+| bc_const :
+    term_is_wellformed xs (LTerm.Lconst c)
+| bc_func :
+    (∀ t ∈ ts, term_is_wellformed xs t) →
+    term_is_wellformed xs (LTerm.Lfunc f ts)
+
+
+def var_x := LTerm.Lvar "x"
+def const_a := LTerm.Lconst "a"
+def func_f := LTerm.Lfunc "f" [var_x, const_a]
+
+example : term_is_wellformed ["x", "y"] var_x :=
+  term_is_wellformed.bc_var (List.Mem.head _)
+
+-- Example proof of well-formedness for const_a
+example : term_is_wellformed ["x", "y"] const_a :=
+  term_is_wellformed.bc_const
+
+/-
+-- Example proof of well-formedness for func_f   NOT WORKING AINDA
+theorem func_f_wellformed : term_is_wellformed ["x", "y"] func_f :=
+  term_is_wellformed.bc_func
+    (λ t ht =>
+      match t with
+      | LTerm.Lvar x => term_is_wellformed.bc_var _
+      | LTerm.Lconst c => term_is_wellformed.bc_const)
+-/
+
+
+/-
+DEFINITION FOR DECIDABLE
+-/
+
+mutual
+  def decEqTerm : DecidableEq LTerm
+    | .Lvar _, .Lconst _
+    | .Lconst _, .Lvar _
+    | .Lvar _, .Lfunc _ _
+    | .Lfunc _ _, .Lvar _
+    | .Lfunc _ _, .Lconst _
+    | .Lconst _, .Lfunc _ _ => .isFalse fun h => by injection h
+    | .Lvar s₁, .Lvar s₂ =>
+      if h : s₁ = s₂ then .isTrue (by subst h; rfl)
+      else .isFalse fun h => by injection h; contradiction
+    | .Lconst s₁, .Lconst s₂ =>
+      if h : s₁ = s₂ then .isTrue (by subst h; rfl)
+      else .isFalse fun h => by injection h; contradiction
+    | .Lfunc s₁ l₁, .Lfunc s₂ l₂ =>
+      if h : s₁ = s₂ then
+         match decEqListTerm l₁ l₂ with
+          | .isTrue t => .isTrue (by subst h; subst t; rfl)
+          | isFalse _ => .isFalse fun t => by injection t; contradiction
+      else .isFalse fun h => by injection h; contradiction
+
+  def decEqListTerm : DecidableEq (List LTerm)
+    | [],[] => .isTrue rfl
+    | h::t,[] | [], h::t => .isFalse fun h => by injection h
+    | h₁::t₁,h₂::t₂ =>
+      match decEqTerm h₁ h₂ with
+        | .isTrue h => match decEqListTerm t₁ t₂ with
+          | .isTrue t => .isTrue (by subst h₁; subst t; rfl)
+          | isFalse _ => .isFalse fun t => by injection t; contradiction
+        | isFalse _ => .isFalse fun h => by injection h; contradiction
+end
+
+instance : DecidableEq LTerm := decEqTerm
+instance : DecidableEq (List LTerm) := decEqListTerm
+
+namespace LTerm
+
+-- Definição de substituição de termos: Substituimos _ por _ em _
+def substitution (x : String) (replacement : LTerm) : LTerm → LTerm
+| .Lvar y => if x = y
+          then replacement
+          else (.Lvar y)
+| .Lfunc name args => .Lfunc name (args.map (substitution x replacement))
+| t => t
+decreasing_by sorry             -- TODO (net-ech)
+
+-- Exemplo: substituimos a variável x pela constante a em f(x,a). Output: f(a,a)
+#eval substitution "x" const_a func_f
+-- #eval substitution var_x const_a func_f CHECK PQ NOT WORKING
+
+-- Definição de variáveis livres num termo (freevars devolve o conjunto das variáveis livres)
+def freevars : LTerm → Finset String
+| .Lvar s => {s}                                                                      -- Variáveis são livres
+| .Lconst _ => {}                                                                     -- Constantes não têm variáveis livres (Não interessa o nome da cst, daí _)
+| .Lfunc _ ls => Finset.fold (fun x y => x ∪ y) {} LTerm.freevars (ls.toFinset)       -- Para símbolos funcionais (nome não interessa): ls é a lista dos argumentos (lista de LTerms), vamos recursivamente à procura das free variables
+decreasing_by sorry             -- TODO (net-ech)
+
+-- Exemplo: Temos símbolo funcional f aplicado às variáveis x,y e à constante c
+def ex_freevars_term := LTerm.Lfunc "f" [LTerm.Lvar "x", LTerm.Lvar "y", LTerm.Lconst "c"]
+-- O conjunto das variáveis livres em ex_freevars_term é {x,y}, i.e. {"x", "y"}
+#eval freevars ex_freevars_term
+
+
+end LTerm
+
 
 -- --------------------
 -- FORMULAS
 -- --------------------
 
--- Atomic formulas
-
-inductive LAtomic : Type
-| atom : LPred → List LTerm → LAtomic
+-- Predicate symbols
+def LPred : Type := String                  -- a tirar (fica logo no LFormula)
 
 -- Formulas
 inductive LFormula : Type     -- VARIAVEIS
-| atomic_L : LAtomic → LFormula               -- Atomic formulas
-| not_L : LFormula → LFormula                -- Negation
-| or_L : LFormula → LFormula → LFormula      -- Disjunction
-| forall_L : LVar → LFormula → LFormula      -- Universal quantification
+| atomic_L : LPred → List LTerm → LFormula      -- Atomic formulas: recebem um Predicate Symbol e uma lista de termos
+| not_L : LFormula → LFormula                   -- Negation
+| or_L : LFormula → LFormula → LFormula         -- Disjunction
+| forall_L : LVar → LFormula → LFormula         -- Universal quantification
 
 open LFormula
+
+-- Verificamos se uma formula de FOL é atómica
+inductive isLAtomic : LFormula → Prop
+| at_LForm : isLAtomic (atomic_L x l_LTerm)
+
+
+namespace LFormula
+
+-- Define a set to store free variables
+-- Define a set to store free variables
+def freevars_formula : LFormula → Finset String
+| (LFormula.atomic_L _ ts) =>
+  let term_freevars : List (Finset String) := List.map LTerm.freevars ts;
+  let all_freevars : Finset String := term_freevars.foldl (λ acc fvs => acc ∪ fvs) {};
+  all_freevars
+| (LFormula.not_L A) => freevars_formula A
+| (LFormula.or_L A B) => freevars_formula A ∪ freevars_formula B
+| (LFormula.forall_L _ A) => freevars_formula A
+
+-- Define a simple formula for testing
+def formula_example := LFormula.or_L (LFormula.atomic_L "P" [LTerm.Lvar "x", LTerm.Lvar "y"])
+                                    (LFormula.forall_L "z" (LFormula.atomic_L "Q" [LTerm.Lvar "y"]))
+
+-- Evaluate the free variables of the formula
+#eval freevars_formula formula_example
+-- Expected Output: {"x", "y"}
+
+
+
+
+
+
+
+
+def freevars : LFormula → Finset String
+| _ => {} -- TODO
+
+
+def isClosed (f:LFormula) : Prop := f.freevars = {}
+
+end LFormula
 
 notation "¬₀" A => not_L A
 notation A "∨₀" B => or_L A B
